Se busca obtener una cota superior para la complejidad del algoritmo ya descripto. 

Para cada número primo $p$ mayor a 2 se tachan sus multiplos $kp$ con $k = p,...,\frac{\mbox{N}}{p}$. Para simplificar, se acota superiormente esta cantidad de operaciones por $\frac{\mbox{N}}{p}$, así se tiene:

\begin{equation}
	T(\mbox{N}) \le \frac{\mbox{N}}{2} + \frac{\mbox{N}}{3} + \frac{\mbox{N}}{5} + ... = \sum_{p=2}^{\sqrt{N}} \frac{\mbox{N}}{p}
\end{equation}

Sólo hace falta considerar los números primos hasta $\sqrt{\mbox{N}}$ ya que, claramente, si $p>\sqrt{\mbox{N}}$ entonces $kp \ge p^2>\mbox{N}$.

A su vez, la serie se puede acotar de la siguiente forma:

\begin{equation}
	\sum_{p=2}^{\sqrt{N}} \frac{\mbox{N}}{p} = \mbox{N} \sum_{p=2}^{\sqrt{N}} \frac{1}{p} \le \mbox{N} \sum_{p=2}^{N} \frac{1}{p}
\end{equation}

El comportamiento asintótico de la serie resultante, que implica la suma de los recíprocos de los números primos de 2 hasta N puede deducirse a partir del segundo teorema de Mertens:

\begin{equation}
	\lim_{N\rightarrow \infty} \left(\sum_{p=1}^{N} \frac{1}{p} -ln(ln(\mbox{N}))\right) = \mbox{M}
\end{equation}
donde M es una constante.

Finalmente se concluye que:

\begin{equation}
	T(\mbox{N}) = O(\mbox{N}~ln(ln(\mbox{N}))
\end{equation}